除咗遊行...

[衝擊聯繫匯率 預演國際制裁]

林鄭月娥無視103萬人的怒吼反對，堅持六月十二日立法會繼續進行二讀，通過的話直接三讀通過。到此一刻，我們是時候檢視還有甚麼可以做的事。

「三罷」無疑是基本事情，而除了三罷之外，還有一事可做的，就是轉持外幣。

貨幣價值代表人民對當地政府的信心。既然香港政府背信棄義，我們亦無需要支持政府的信用，只保留日常開支所需，可以考慮將存款或多餘的錢兌成外幣吧。

美金自然是首選，其他閣下心儀國家的貨幣也無礙。畢竟萬一修例通過，誓必引來國際社會制裁，外資撤離亦是意料中事。假若聯繫匯率不再，港幣貶值風險亦大大提高，倒不如趁現時美金強勢轉持美金。

除了避險，沽港幣持外幣更加是對香港政府表達不滿和不信任的方法。我知道，武裝革命/公民抗命/勇武抗爭並不適用於今日的香港，我亦知道沒有人可以號召到足夠的人數上街作有效的抗爭。既然知道跟政府駁拳和入他中路都不是易事，我們就用香港最擅長的金融手段來抗爭。

既然中國改寫教科書，說當年是中國把香港從港幣狙擊戰中拯救出來，我們就給中國「再救一次」的機會。六九百萬大遊行，即使只有三成人、平均每人提走一萬美金，總數已經超過二百億港幣，雖然對於香港幾萬億外匯儲備而言只是冰山一角。但如果有更多人參與？四十萬人？五十萬人？甚至一百萬人？又如果有些人其實比想像中有錢，能夠提走兩萬三萬甚至四五六萬美金？那麼，就等於千億港元，差不多等於一個對沖基金對賭的彈藥，足夠衝擊外匯儲備。

帶頭拋售自己的貨幣，逼使金管局動用外匯儲備維持聯繫匯率，最後等國際大鱷進場。我們可以預演引渡條例通過後會發生的事，嘗試逼政府重回談判，挽回市民對港幣及香港的信心。不然，大家6月12日提定足夠現金傍身，以防萬一也不是壞事。

香港作為全球樓價冠軍、全球工時冠軍、堅尼系數過50但沒發生過暴動、就算百萬人上街但沒有打爛半塊玻璃的國際金融中心，何不再為自己多添一面勳章？六月十二日，一同用行動捍衛自己的資產價值，來一場轟轟烈烈的金融抗爭吧！

#金融抗爭
#三罷一拋
#HKDtoUSD

Sorry香港宜家正值歷史危機當前我想同大家講少少嘢

一百萬人遊行只係個開始，大家仲有好多好多嘢可以做，例如今晚開始直到12號喺政總舉行嘅祈禱聖詩會，甚至罷工罷課等，我希望大家要明白一樣嘢，任何願意作出反惡法嘅行動都應該要支持！香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

我地應該要接受香港和理非佔大多數呢個事實，絕大多數人都唔會衝始終法律後果太重，所以大家可以用合法方式全力阻止惡法，只要係合法渠道去反送中，我相信唔少人都唔介意做多兩步，有啲人可能覺得有啲和理非行動聽起上嚟好似好膠，但請唔好理人點做，只要記住大家都係反送中嘅同路人，我地就應該尊重同埋支持佢地，去爭取更多市民同國際社會反送中，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。大家一定要盡自己可以承受到嘅所有後果同力量，以政府徹回逃犯條例為成功目標。記住，唔好再鬧分化，和理非有和理非做，其他人有其他人做，兄弟爬山，各自努力。

歷史例子：
柏林圍牆冧之前幾個月冇人會覺得有生之年可以見到冧牆嘅一日，03年23條同12年國教都冇人會覺得可以令政府撤回23條同國教，正如今次亦都冇人會覺得可以令政府撤回逃犯條例。再強調一次，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。